港鐵避答有否做模擬測試

港鐵避答有否做模擬測試

2019-03-20
要聞

港鐵主席馬時亨

【本報訊】今次列車相撞事故是測試新訊號系統主、副系統轉換至第三後備系統期間發生，但港鐵至今未有正面回答事前有否做過模擬測試。港鐵主席馬時亨指，港鐵會成立調查小組深究事故成因，並對供應商表現非常不滿，並保留所有追究責任權利。

港鐵指新訊號系統測試應先在電腦模擬，再實地測試。新訊號系統分主、副和第三後備系統，各自曾進行模擬測試，而主、副系統切換的實地測試均有做過，但第一次由主轉副再轉用第三後備系統卻發生事故。

港鐵候任行政總裁、現為港鐵常務總監金澤培昨被追問實地測試前有否完成相關模擬測試，金無正面回應，只稱「我哋喺做測試前問咗供應商，叫佢哋研究晒所有嘢，畀一張可安全測試文件，話畀我哋聽可以做邊啲測試，我哋作為使用者係唔會知道要check乜嘢，模擬器只係其中一樣可能會用嘅嘢，當有事故時畀我哋將件事重組一次，等我哋了解發生乜事，所以唔係我哋做咗模擬就證明一定可以安全測試」。

相關新聞：泰雷茲否認失誤 諉過港系統

廣告

港鐵昨派職員舉牌指示轉乘方向。

昨日繁忙時間中環站人山人海。

馬時亨稱保留追究權利

有意見認為，今次事故緣於訊號系統出問題，令防止撞車的保護系統失效。至於兩個系統分開運作是否會更好，金指新訊號系統是一個綜合系統，保護功能是該系統整合部份，倘將兩者拆開會產生更多複雜問題。

港鐵董事局昨召開緊急會議，馬時亨會後指，由港鐵人員、外地、本地專家及承辦商代表組成的調查小組會深究成因。他重申未查清原因前會全面暫停測試，並指董事局對新系統供應商表現非常不滿，保留追究責任權利。特首林鄭月娥昨稱政府高度關注事件，港鐵責無旁貸，強調新系統未測試穩妥不應投入服務。運房局長陳帆已要求港鐵徹查，機電署亦會獨立調查。

■記者謝明明

上一則
上一則
荃灣綫爛港鐵扶正 中環至金鐘重開露曙光

下一則
下一則
泰雷茲否認失誤 諉過港系統

泰雷茲否認失誤 諉過港系統
荃灣綫爛港鐵扶正中環至金鐘重開露曙光
泰雷茲否認失誤 諉過港系統

正常港鐵做測試，一定要求佢地做左模擬先
唔係根本唔比你做真車測試

一味淨係射個波比人 唔會諗下自已有無問題

真車測試咪得囉
模擬呢d有鬼用咩

我哋喺做測試前問咗供應商，叫佢哋研究晒所有嘢，畀一張可安全測試文件，話畀我哋聽可以做邊啲測試，我哋作為使用者係唔會知道要check乜嘢

咁要你港鐵班工程師黎做咩

又係果套，佢話ok就ok 咪run囉…
點知會炒啫

意思係：我地買返黎乜都唔會做，有事都唔關我地事